7000蚊留下入面機推介！

主力想去旅行影下相或者拍下片
筆直7000蚊左右
巴打絲打們有冇推介？

a6300+18-105
剛好七千

a6300
m5

xt20 1855

m50 15-45 kit 肥花現金價4080
買多枝水貨18-150都係加250

2500

成日拍片可考慮上面巴打咁講a6300淨機+SEL18105電動變焦鏡

主力影相可考慮全新a6000淨機/二手a6300+Sigma30mmF1.4/16mmF1.4+SEL55210
a6000雖然舊d但都夠影，何況鏡頭光學往往更重要
如果影相口味偏向標準+廣角，可以兩支Sigma入曬
如果偏向標準+要支Tele旁身，可以Sigma30mmF1.4+SEL55210
如果一機一鏡要最高質又輕便可以攻頂a6000+SEL24F18Z，但成件事會SNAPSHOT咁FEEL，唔知巴打你好唔好

a6300+SEL18135都唔錯，但筆直可能去到7XXX尾，以及支鏡日照時間先可以用
如果自問入室內或者夜晚唔會影相先好考慮

補充多句Sigma仲有支56mm f1.4新鏡
所以可因應個人旅行攝影題材咁選鏡

Sigma 16mm f1.4->大景+星空
Sigma 30mm f1.4->標準泛用+室內靜物
Sigma 56mm f1.4->人像特寫
SEL55210->超值遠攝，可集中動物園用或壓縮景深題材 (日照時間限定)
SEL24F18Z->Snapshot+星空

由於用係apsc機上面，所以自行x1.5以得出等效焦距mm以及預少左半級光圈 (eg. Sigma 16mm f1.4 -> 等效24mm ~f1.8)

SONY a系列 定 fuji xe3 xt20好

加多小小上 a7iii
再加多小小升買到鏡齊一套

可以再加少少上a9

二手D750